創辦人叫員工搵錢：DR之女無窮人秘銷CIK療程 要客簽免責書

創辦人叫員工搵錢：DR之女無窮人
秘銷CIK療程 要客簽免責書

港聞

【本報訊】DR醫學美容集團涉於2012年銷售實驗性治癌療程，造成一死兩傷殘，案件昨在高院續審。控方續宣讀開案陳詞，指DR為賺錢和在同業競爭中一馬當先，故未掌握療程技術已向熟客低調推銷，並要顧客簽聲明自負後果。集團創辦人、被告周向榮不時向員工灌輸賺錢哲學，以「DR之女無窮人，搵錢要用腦用心神」等口號鼓勵營銷。
記者：勞東來 楊思雅

三名被告周向榮（62歲）、化驗員陳冠忠（32歲）和西醫麥允齡（36歲）否認誤殺罪。控方指被告因嚴重疏忽令3名顧客進行CIK療程後感染細菌，其中陳宛琳（46歲）病逝，王靜波（60歲）需截去雙腳小腿和4隻手指，黃鳳群（57歲）部份腳趾壞死而永久傷殘。周的胞姊亦有接受療程並受感染。
控方一再強調健康的人毋須接受CIK療程，就算用於治癌也只是實驗性質。DR在負責對顧客血液進行培植的陳冠忠仍未掌握技術時便開始推銷，目的是領先同業和賺盡金錢。而被告其實知道銷售未經證實有效的醫療產品不恰當，因此用秘密方式推銷。周發出的內部通告指集團不是醫院，不能宣傳療程用於治病，故不會賣廣告，分店宣傳海報不可面向街道，職員只可向光顧多於3次的熟客推銷。3名事主均已光顧DR兩三年。
內部通告又提及兩職員試用療程後感覺不錯，亦有病人「痛症少了，性功能強了」。通告指公司推出4年的舊療程已有競爭對手，建議員工可向患有失眠、痛症、視覺抵抗力弱的顧客推廣，又要求各分店安排員工配合，有人負責主力推銷，有人做媒。
員工若一次過售出3次總值16.8萬元的療程可獲超級佣金，主力推銷者可獲1.2萬，做媒者可得4千元，經理及助理經理則可得5千及1,600元。而顧客買療程時需簽免責聲明，表明希望盡快消除體內任何壞細胞，明白CIK是新療程，未獲驗證有效，可能有連醫生也不知道的副作用，承諾自行承擔後果，不向集團和醫生追究責任。

控方指第一被告周向榮在DR集團建立賺錢為先的文化。陳善南攝

第二被告化驗員陳冠忠沒有培養CIK療程細胞的資格。

第三被告麥允齡被指控非以病人利益為先，有違醫生責任。

交兩頁簡體文件作療法依據

主控指周就每次CIK療程收費近6萬元，還要求客人簽免責聲明，反映他只想賺錢但不想負責。周還會用出位口號，如「DR之女無窮人，搵錢要用腦用心神」等，鼓勵員工追求賺錢。DR銷售CIK療程有可觀利潤，完全有資源確保安全，最終卻造成嚴重疏忽誤殺死者，須負上刑責。
控方早前指DR於2012年2月7日發出內部通告說要推出療程當日，是被告剛從廣州軍區廣州總醫院學習CIK療程回來。陳冠忠曾再往廣州學習但仍未懂，周於3月再派人到廣州請教竅門。陳案發後供稱，周從廣州回港後要他嘗試培植血液，將白血球數量增加50至100倍。他起初失敗，3月初才成功。警方問陳會否對培植完的血液樣本做細菌測試，陳回答沒有，因他非化學專家，公司亦沒要求，他亦不知樣本用途。
陳接受衞生署查詢時稱，有向血液樣本添加抗生素，但控方指有些抗生素不是用於人體，有些則過期，一些培植血液用的化學劑也非臨床用途。關於培植血液的方法有何依據，陳提供了一份只有兩頁的簡體字文件。控方指陳一直邊做邊試，流程鬆散，他和公司沒想過建立機制確保血液製品不受污染。聆訊今續。
案件編號：HCCC437/15

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

有乜乜，無窮人